【國安法】到今日都唔肯裝VPN既你請入一入黎

可能你唔明VPN對你有咩用，但其實係對你自己既一個重要保障。

你以為大把人都係咁，要捉都唔會捉你？心態上其實同唔戴口罩出街覺得自己唔會中武肺一樣，而VPN係國安法通過左，就好似你既口罩一樣。

無錯，呢十年八年大部分既網都已經有https，啫係已經有做加密，但即使你上既網有https，其實只要你連去public wifi，例如starbucks咁，已經係可以輕鬆俾人睇哂你上網做同講過既野。另外，如果你個網絡供應商係信唔過既（如中移動），好可能都會同一後果。而係國安法通過後，大陸好可能會對香港網絡全面監控，坦白講，就算國安委唔問，分分鐘咩starbucks支移動都會主動交資料俾國安擦鞋。

但有VPN的話，佢個software會首先將你所有上網既資料加密左先，starbucks/支移動拎左你data都只會見到堆亂碼。

另外，你有VPN的話起碼唔會俾人知真正IP address先，之前有案例真係以IP address入罪。

總結而言，VPN係中共全面管治下既基本中既基本，但絕對唔係裝左VPN就一勞永逸，仲要提高自己既網絡安全意識。我覺得同戴口罩好似，你唔戴會危險好多但唔一定gg，戴左係安全好多但又唔一定完全冇事，要其他野例如戴得岩，勤洗手咁去配合。

我唔知會唔會有一日中共禁埋香港用VPN（係大陸已禁，但好多人偷雞用冇咩人理），係呢日黎之前，我都會強烈建議大家繼續用VPN。

VPN推介:
外國專業VPN (Mr. Privacy巴打整合)
[商業宣傳或網賺連結]

香城電視免費版 (Credit to 沖涼茶巴打/香城電視團隊)

注意，做緊嘢嘅負擔到嘅最好唔好個個走去用晒上面手足整嘅Server，如果唔係會搞到好慢，我哋留返俾有需要嘅人用啦。

VPN原理:
[商業宣傳或網賺連結]

聽日，維園見。

聽日，維園見。

7一維園見
Facebook ig airdrop

聽日見

推

推，71見

push

維園見

VPN會唔會用多咗數據流量

有人話有，但我真心唔覺

VPN 好重要，可防止用大數據分析網絡足印辨識你真正身份

Ok thanks 71見

只少打鳩亂佢部署

exactly 呢個point其實我都想講
你登記youtube/其他野果啲資料又可以9填
男填女 20歲填50歲

P U S H

聽日見啦大家

唔用VPN好似無著衫咁

理性討論 係咪應該要離開連登呢個平台傾任何有可能風險既野
連登有哂你ISP/school email
你裝幾多VPN都無用...
特別叫人遊行果D 係呢個moment 好大風險
無人保證到連尼住唔會有意/無意中放左資料出去

71維園見

Push

聽日維園見

前題
唔好用中國默許嘅VPN

Nord VPN 連香港 server 得唔得？
其他國家係安全啲，但 ping 差太多，慢得滯

如果唔識it用咗vpn 唔等如查唔到
仲可能意為受保護而做錯決定

其實你講得冇錯，VPN唔係保你上連登冇事。
太敏感既野用第啲platform係好啲

大家成日以為＂telegram已經可以俾狗hack到，所以冇用＂其實係個誤區，因為狗真正hack到既唔係telegram，而係其他野，例如你部手機／電話，所以我建議大家善用telegram secret chat功能。

我個人覺得冇問題，但好多其他巴打都覺得唔穩陣，所以穩陣起見，連其他國家好似安心啲

太敏感既野用VPN+telegram secret chat會比較好

大隱隱於市
公眾電腦更幫到你

想問下如果我1000mb 上網, 用左vpn 會唔會限制左?

痴線
呢個一定唔係啦，周街都閉路電視，網吧又要登記個人資料

唔會限制，但用VPN係會測速數值上慢左少少，但真心自己用唔覺有慢到

電訊公司裝

VPN邊有咁神通廣大

用VPN吧

邊一part你覺得好神通廣大？

有冇辦法解決到大幅減速/唔會成日有海外登入既alert

d friend話你用vpn但又login曬啲連登 Twitter account, 其實一樣冇作用
利申電腦白痴

裝完vpn你仲要全部社交網站開新ac，連登如果係自己名都唔用得
如果唔係裝嚟把撚

vpn冇用
支那一早破解左vpn協議
你用vpn做咩 支那一清二楚

好

你有VPN的話起碼唔會俾人知真正IP address先，之前有案例真係以IP address入罪。

我好愛國愛黨
行得正企得正驚閪呀~

你上網個過程加密，但係你用真名發言

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

twitter/facebook/email 其實可以定期換新既
你個friend唔係錯哂，但由頭到尾，VPN都係主要用黎將上網數據加密同隠藏真實IP，敏感野就唔該用VPN+telegram secret chat。

願聞其詳

大幅減速 -> 轉ser
海外登入既alert -> 研究中

啫你覺得用vpn 都會俾人知真正IP address?

vpn既野最好買定多個
可以既話換埋屋企個router 唔好用支那brand
做好privacy setting保障自己

exactly...冇人叫你咁做

要查就會查到，只係唔係直接知道姐bo巴打

我自己買左三個 ,加埋都係2-3k，用到三年

Oush Oush Oush!!!

推 大家快買vpn

會唔會搬去品蔥好啲?

有啲人以為vpn萬能，就跟風走去買
其實如果無決心拋棄啲社交網站正身account，咁就慳返啲錢好過啦

間接查到其實好難admissible in court，利申已問過律師

有個低能問題，想問下開VPN連自己屋企WIFI會唔會比人tracking到?

Thx

咁請問我應該無時無刻都開住VPN
定係 去一啲敏感話題既網 先再開著個VPN
因為長開我怕曬電 同埋 load得有啲慢

唔洗拋棄既，但用真名講痴線野就神仙都救你唔到

點為左tracking到?

簡單啲咁講, vpn+屋企wifi都會用到哂vpn原本應有既function

裝左唔係萬能 但都要用

清電腦 手機 仲有好多用個人email註冊既服務 最好都換個乾淨既

連登

香港法律？ 你個香港法律，洗咩用vpn
同國安法會係香港審定支那審

Tor browser 大家認識下

7.1

我唔希望希連登仔覺得vpn就安全
就去起狗底

最好: 長開
次好: 平時唔開, 用公共wifi/上敏感話題既網之前, 用隱私mode web browser 開住VPN先上，上完熄左個網，過一陣先熄
幾乎無用：去一啲敏感話題既網 先再開著個VPN

ching 講哂我想講既重點

LM

駁5刀

好 明白 唔該巴打

最平 vps + vpn 每月usd1.25

起底果d交埋海外手足
VPN用來上下網，唔留太多足跡就ok既

7.1see u in 老銅

VPN 唯一功用係隱藏你嘅 IP。
VPN 唯一功用係隱藏你嘅 IP。
VPN 唯一功用係隱藏你嘅 IP。

除咗 IP 外仲有好多情況可以知道你嘅身份。

仲討論 VPN
連登準備熄機未？

無錯

我覺得加密自己上網data令紅wifi/isp拎少啲資料都幾有幫助

要開返我本身已經有個Nord 喇

唔得咪連去Monkepore/TW囉

岩岩買左north vpn 手機用左好似冇用咁

VPN唔係冇用，但冇你講到咁有用
VPN係可以encrypt 你嘅流量，但其實如果你只係想encrypt 你嘅流量，唔想畀人知道你啲data而用VPN根本就冇乜用，因為而家上嘅大部份網都已經encrypted（eg, https)，你用VPN只係再加密已經加密咗嘅data
重申：我並唔係話唔好用VPN，只係唔想啲人誇大VPN嘅作用，搞到啲人盲目用VPN

推
聽日就立法
必須要用

窮撚免費用緊Windscribe
註冊會員有10G/月, 好過冇

其實係
但你話你用ssh http就比人capture到
但一般用https已做到加密既作用
唔係話無用
所以我都唔太明點解咁多人跟風

有關https，巴打我之前都係好似係咁諗，但經過research之後我發覺唔完全係咁 ,好多https網站會先經過http再去https，好多hacker係public wifi做實驗係真係hack到好多野返黎，即使個網係https.

你可以參考下其他外國比較technical既forum

有人話protonvpn都ok

破解左邊個protocol? OpenVPN? PPTP? IPSec? IKEv2? SSTP?
唔識學下野

用VPN但係scan自己張身份證俾人睇

Down更新 睇youtube都好慢

巴打點睇呢個講法?

呢個比喻一流之後話「VPN都無用既 !」

唔知點解我用 nord vpn佢成日斷網 load唔到

轉ser please
另外有啲網，例如支網/ser，唔俾人用VPN入

YouTube有動畫介紹VPN係乜, 仲係廣東話:

求Pin

未買

同埋大家可以開新email係網絡上完全穩身
(依家大部份email都要電話verify，所以可以trace返你轉頭，但如果淨係用一次性email 就唔夠耐用，例如改密碼)
方法:
開vps+ 用firefox 開private windows
1.去 申請account
2.填資料

我建議任何密碼都用一本實體筆記簿用自己睇得明嘅字寫低然後小心放好
"Confirm"

3. Human verification
開個暫時性email網，copy 個email address，掟返落去個protonmail度。

例子我用
"send"
去返個暫用email網 開封email copy個驗證碼

掟返落去protonmail

如果唔得就上網搵其它"temp mail"， 第二版搜尋結果應該開始用到

"complete setup"

有錯請指証

巴打你拍既?

咁我用信用卡買,銀行咪知?

This system still has certain vulnerabilities, as we will discuss below, but it is considered secure. The first vulnerability that using public WiFi without a VPN exposes you to is the fact that TLS does not protect domain name system (DNS) queries (yet).

佢下面講既大多都係DNS
如果你setup左DNS over TLS已經無左黎堆問題

知又點? 用VPN唔犯法

唔係, 邊有咁西利

連登有isp email
vpn都冇用

中國好似犯

姐係以後係牆內就冇得續

用現金/bitcoin 買

雖然SSL加密咗內容
但係隱藏唔到對方IP
仲有好多side channel attack嘅方法

條片好有心，但啲野有點入門同唔太全面，就好似上面啲巴打咁講，講到VPN好似萬能咁，其實最好唔好咁。
最好出多條片講下VPN有咩限制，等等。

連仔一跪就唔洗再上連登，但上其他網都係有用的

唔單只嘅
DoT只係隱藏到domain name
IP始終喺到
IP可以反查DNS名
唔係個個網站都有用CDN
就算有用都可能會分柝API同static兩個node
API仍然可能係真身

香港國、民族黨

想知裡面仲有冇啲古古惑惑想趁機抽人水嘅佣金 link

我覺得佢講到好似無乜用咁
點上VPN又唔連返去自己國家
鬼知咩

響 ISP cap 資料會唔會方便過響幾萬個 wifi hotspot 度偷資料？

對，但中共一路隻眼開隻眼閉，因為我知道其實有上網既十個有三四個都有用，通常去到啲大日子例如十一先會bam vpn,之後會開返。因為佢地同外國人做生意唔翻牆好麻煩

現金有點難
bitcoin係work既

咁其實係佢嘅backend 仲係http，但絕大多數嘅大網站都唔會有咁嘅情況

留名

買左Mullvad 覺得純粹買安心
唔用鬼機都衰一半 而且世上無野100%安全

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

裝VPN保護自己

買左了

買vpn係咪要用新email address?

盲目用真係最危險
VPN係要準備嘅 你想求救都要確保聯絡到外面 但真係唔好當開咗就開敵

要求各西方國家立刻取消同香港嘅引渡協議，否則港共政權可以此引渡已流亡的香港民運人士回來受罪！

Push 已買NordVPN

最好

其實聽日1點都未夠一定開始清場

最好啦， 買果時都最好用bitcoin隱身

整新email詳情睇#151

thanks 巴打, 已pin #151

A

Surfshark得唔得架
得支那字揀

呢個係眾多連登仔推既其中之一，應該冇問題

一開頭打錯字，係開vpn+ firefox private window

其實唔係破解VPN協議
而係防火長城可以偵測到VPN流量然後封鎖VPN Server
入面嘅內容係無方法知
當然如果個VPN係黨起嘅就另計

買張太空卡都唔係好貴姐
Tg
呢啲更加唔好用自己真電話

可能佢有其他新資訊呢

最方便嘅可以用台灣
快得嚟 又唔使怕台灣唔安全

正解

用住免費版先得唔得

免費好難有好野, 一係真係冇錢你用住香城教育電視果個先吧

連香港server有撚用
連出外國再返入黎啦

免費vpn9成係支那公司
你夠膽用？

join左 nordvpn 2年plan,不過上網好似慢左唔知關唔關事

其實VPN係冇用

你VPN加Tor會安全好多，但係慢

記住一定唔可以用真account做野

lm

71見

nordvpn vs surfshark
?

接入 vpn, 爆個 host, 一網打盡，win

nord 快 ser多
surfshark 平

nordvpn啦，有做audit， 學生/窮人先用surfshark

點解nordvpn個簡介有殘體字 ? 驚驚地喎

仲要係big4 audit firm做

佢地做埋中国人market呀嘛

係外國人嘅角度嚟睇， 佢哋唔會分簡定繁， 所以如果啲外國公司唔深究中文， 就會做其中一個字體就算。

想問如果屋企用華為router
用vpn其實係未都check到?
深藍屋企人話快啲，換撚咗
一返黎嬲到癲
睇過換router要佢本人+身份證先可以換返舊
佢唔撚肯換可以點做

推呀！

sorry 唔係太明你講乜
但假設華為係有將你資料送中，佢地係會知你用緊VPN既
但理論上你上咩網佢一樣唔知，只係理論上，我建議就算有VPN都唔好用支那野

乜野router要用身分證換

你手機開vpn上網， 個router有後門都只係會偷到一堆亂碼同個vpn server ip。個情況就好似用public wifi咁

pia同nord點揀好，上網聽人講nord有時好慢

類似post主情況
IT白痴，應該係modem黎
之前上網睇過換要睇身份證+本人

vpn有無得同人夾

thanks 巴打

thanks 解答

用左AirVPN + Tor

同屋企人,熟friend我覺得ok

pia 相對少人用
nord多人用所以最好得閒轉下ser會順啲, 但佢近排洗左好多錢upgrade server同security, 其實幾撚正

PIA俾一間叫Kape嘅公司收購咗，有Reddit網友發現間公司好有問題

問fd 同屋企人。 如果間vpn係 no log嘅， 其它device登入都係唔知你上過咩網

7.1 維園見

S

我係係 點算
巴打是咪hkt

係咪用咗vpn sd msg都會有保險啲？
利伸唔理三七廿一已經用緊

大部分app 如whatsapp/tg本身個加密都已經幾強, VPN其實唔會特別安全左，但上其他網就另一回事

更加要用VPN..

多謝巴打解答

See u at Victoria

我碌IG多圖會慢少少
連登主要得字就冇分別

正常其實連圖都會好快load到

我都係
HKT

W

買完同人share得唔得

最簡單既嘢偏偏冇人做

71

得, 但最好係熟friend, 同埋兩三個就好了

推俾多啲人睇

毒L想知用左vpn 打機果d會唔會變lag
定玩果陣要熄返佢

中共幾那渣嘅嘢都做得出
如果佢哋捉咗連仔父母迫佢放料嘅話
連仔冇得拒絕

有機會，你要自己試下有冇影響。
但其實大部分vpn都可以選擇whitelist邊啲software

所以上連登, 勿自爆...

你啫

p.s. 邀請碼用家路過

mullvad 日本ser 得嗰幾個

咁多種語言你淨係睇到殘體中文？

不如 vpn + vm

你用ISP/大學email註冊嘅時候已經自爆咗
要講啲敏感嘅嘢最好用太空機（否則可以通過IMEI track到你主ac）+ 太空ac + VPN

nord 連去台灣個 ip 一樣 show 你喺香港

protonvpn 係剩返嗰一成

之前買落Surfshark
依家買埋Nord先
用幾百蚊買少少保障
就算最後無料到都唔會肉痛
希望各位明白
你唔係差呢幾百蚊開飯
你買隻濕鳩game都呢個價啦

但係慢到唔想用

洗咗好多錢但 ser 就越嚟越少

56xx 個 ser 跌到去而家 49xx

ip網唔update

佢好多server逐漸由租變買, 同埋逐漸upgrade到ram based server，所以短期內少左啲都正常

Lm

可惜好難叫一般用家setup vm呢

真心其實唔係好難

2016年年尾開 ac 嘅巴打 = 贏在起跑線
有得用邀請碼 + gmail 開 ac

有電腦知識咪唔難

有幾難

down linux iso > 唔洗裝直接 boot vm 就用到

直頭唔應該叫難
係好撚易

對你或者對我咪易

需要咩電腦知識

你唔識 down 嘢？

就咁 down 個 linux iso 落嚟擺落 vm 到撳幾下 next next next 就用到

就當你弱智呢步都唔曉

睇完 youtube 教學都一定識用

完全只係幾分鐘內嘅事

唔好講到自己手足咁蠢

自膠係telnet唔係ssh

7.1又用vpn做topic
分兩個post好難？

藉 7.1 推 vpn 佣金 link

fatfat

但我冇vpn可以點用vpn開email?

打手

本留言已被管理團隊刪減含有商業宣傳及推廣網賺之連結；跟據過往記錄該會員曾多次使用不同帳號進行未經授權之商業活動及打手行為。

岩岩裝左NordVPN
用台灣SERVER, SPEED TEST跌到得有40、50
如果揀左HK SERVER會唔會冇用?

想問surfshark set vpn server，位置同靜態ip有咩分別，上網睇唔明

我都明，所以我建議你係度post埋個vm教程出嚟教其它巴絲打用vm+ vpn開一個email account

暫時用住免費安全嘅vpn開email， 頂樓有推薦過香城vpn，或者用protonvpn/ tunnelbear 都得

牙連好波

直接喺佢個 post 唱衰佢

跟據記錄，過往因狂推 VPN POST 而被 BAM 嘅會員有：

1. Mr. Privacy
2. 麻子仁丸
3. 眼晴想女淫

全部刪哂

抵啦，牙連好波，今舖唔 bam 直接喺佢個 post 唱衰佢

咦，牙連嘅意思... 唔通係想暗示佢其實係 mr.privacy 本人？？

求解答

樓豬今舖真係柒到要搵㝫捐...

樓豬又要開個新 ac 扮唔識 mr. privacy 繼續貼佣金 link 搵食

我實見一次 report 一次
唔洗多謝我

中午 report 畀牙連
未到夜晚就做嘢收鳩樓豬皮
睇嚟牙連都睇唔過眼

笑死，食人血饅頭

本留言已被管理團隊刪減含有商業宣傳及推廣網賺之連結；跟據過往記錄該會員曾多次使用不同帳號進行未經授權之商業活動及打手行為。

仲衰過畀人 bam

個 ac 唔洗要

但都有聽過其實vpn 都可以搵到你，除非你係keep 住長期都用vpn 而唔係兩個network 係同device 下switch
有冇專業人士可以認證下

電腦安全研究員賴灼東認為，平日瀏覽討論區或社交媒體時，若只打算當CD-ROM（即Read-only，泛指只看帖不回覆的網民），無意留言或讚好內容，未必需要用VPN。惟當涉及一些敏感舉動（譬如在連登討論區討論政事、捐款予政治組織等），且非經由網絡完成不可，就應該在VPN保護下進行。

賴灼東指出，考慮到網絡安全問題，用戶通過公共WiFi上網時，本身應該養成開啟VPN的習慣。假如想隱藏個人身份，長時間開啟VPN亦無不可，但別忘記定期轉換所連接的遠端VPN伺服器，「如果你長期連線至同一個海外IP地址，一樣容易被人追蹤。最好每日不同，我自己就每一兩小時便換一次。」

唔怪得知佢推得咁落力

PPTP 同 Windows 上嘅L2TP 會被支那捉到
OpenVPN係最安全，但係支那有心搞你
係冇可能用到OPENVPN 協議，
而你SELL果隻nord VPN係行OPENVPN協議 一早被支那封殺左8成SERVER以上，仲要你瀏覧啲紀錄都係人地server上，唔知邊日就出賣你。
賣廣告就咪講到VPN有幾偉大 支那有心搞你 VPN都用唔到
VPN係有用 但首先唔係你SELL果個先
有心用VPN嘅 自己起個VPN
去digitalocean，gcp租台server都係幾十蚊
起碼絕對冇人出賣你

快啲退款 你比人呃左啦
跌到得40、50係因為個vpn限你速

wireguard 呢咁

nordvpn 台灣 ser 不嬲都慢